[搵共識] 教育界有無計踢走葉建源???

雖謂教育界一向係民主派票倉，但畢竟如果出到三至四個候選人去馬，好多野好難講得埋。一個唔覺意俾條鄧飛偷到雞，就真係大憨鳩。
而家目前形勢係葉建源座擁教協爭連任，進步教師聯盟蔣旻正已表態去馬，而網傳爆眼老師楊子俊在積極考慮。大家都知葉建源幾廢，呢幾年教育界被政權逼迫，將民心不歸，年輕一代反共心態歸咎於教師不能將國民教育種於學校。但條葉建源得把口，從來沒抗爭心態。一味偏安、韜光養晦，連初選都唔敢去馬。教師們連私號 FB 講句野都被人燉冬菇，教協就得個講字。而家已經唔係講道理O既年代，如果唔好似醫護界積極抗爭，靠佢地真係死得。所以唔要教協唔要葉建源我希望可以成為共識。
本來我對於大家踢走舊人接新進步派有信心，但爆眼老師楊子俊如果最終去馬，大家又會點揀？好老實兩邊都係積極抗爭，進步教師聯盟就運作左一段日子，態度和規模開始成型。楊老師亦係有心人，更因抗爭失去教席，而名氣話唔埋甚至因爆眼事件比蔣更高。我唔想一句 foul 走邊一邊，但只怕鷸蚌相爭餘人得利。畢竟教協人多勢眾，大家都見教育界人士又比較保守。但初選已過，楊同蔣無法以初選定勝負。我想問若果楊老師決定去馬，大家有無方法可以得出一個較公平O既方式令教育界投票前有共識?

推下

唔太了解但想問下點解楊老師冇左個教席都可以選到？

蔣旻正入咗進師盟？幾時嘅事？

我覺得佢似係親新工會教育同行陣線

香港教師資格唔一定係做老師先得
註冊教師你理解做讀咗學位就得
暫准教師就係學校請左就得 可以無學位

而立法會教育界選舉資格係咁講
「功 能 界 別 選 舉 候 選 人 ， 除 要 符 合 適 用 於 地 方 選 區 選 舉 有 關 年 齡 和 居 港 年 期 的 規 定 外 ， 還 須 是 名 列 正 式 選 民 登 記 冊 的 登 記 選 民 ， 並 已 登 記 為 有 關 功 能 界 別 的 選 民 或 與 該 界 別 有 密 切 聯 繫 。 」

而教育界選民資格現職老師 註冊教師 校董 大專教職員 等等等等教有資格

都有資格

出選吧
歷史會不斷重複
2015樂翠選區
利申：我有票

咦? 係播.. 但只係啱啱無左....

Sorry.. check 真原來我 source 錯左.. 我道歉..

唉

屌個仆街唔搞教育界初選，有得揀佢根本輸撚緊，根本想攬炒！

Btw借位

所以你宜加可以做嘅就係 一齊呼籲:

總知唔好投九東第4,5位呀
九東贏盡得3席，唔好投錯！
傳統泛民 + 國際線 + 本土 (3席)
DQ者自有Plan B
排第四、五不是取代Plan B的理由